借古人戰鬥智慧

小弟醉心鑽研做生意，所以特別研究過下古代兵法，今日見有人fb講打機作戰策略，所以紙上談兵(今日無開冷氣)，拎啲筆記出黎分享下

正所謂，兵不在多，在精，將不在勇，在謀，就係講緊我哋香港人啦，分享如下：

✅ 以靜制動，以逸代勞
✅ 兵貴神速，方為良將
✅ 銳卒勿攻¹
✅ 以正合，以奇勝²
✅ 兵法之奇，在於不循常規，墨守陳規者必敗
✅ 三勝之兵須先行休養生息一段時間，磨掉驕緃之氣。五勝之兵，已不可用

適用部隊：特別岩人數處劣勢，但機動性強，靈活性高部隊。
作戰策略：以逸代勞，出奇不意，攻敵弱項。
提高士氣：輪流休息，磨掉驕緃之氣

實際應用可以好廣泛，有啲己經做緊，而唔應該再做既，再大家都開始諗到啦

複雜就唔講啦，複雜既野只可以對手做到，例如空城，藏兵，疑兵，圍堵。岩用既係諗到咁多，大家有咩高見，請分享一下

香港人，加油！！

Reference: 孫子兵法，吳起兵法
¹銳卒勿攻 不可攻強，要避強擊弱
²以正合，以奇勝 兵法原意是指，在以正兵與敵人交戰的時候，永遠要埋伏一支多出來的兵力，就是奇兵。奇兵能出其不意，在戰鬥中突然打亂敵人的部署，是致勝的關鍵。

邊個大大聲話集中

鞭屍時間

集中撚答到我問題，先好叫人出黎

自推